〔不能散水〕要打到9月9日美國國會復會之後

要打到9月9日美國國會復會之後，至少去到10月1日。到時，有中共無限支持既黑警必定做出更多暴行，咁樣，香港民主人權法就有望更快通過，內容亦會更辣－－包括年年renew香港的特殊待遇。

任何叫宜家散水，叫血債票償的，都係鬼！！！！！！

堅持！

老鬼同後生仔一齊加油

美國國會眾議院議長南希佩洛西（Nancy Pelosi）發表聲明，支持充滿勇氣的香港示威群眾。

代表加州的民主黨眾議員佩洛西8月5日晚間在其美西辦公室發表聲明說，入夏以來，香港人民一直到今天，向全世界發出一個激動人心的訊息，那就是：自由、正義和民主的理想永遠也不會被威嚇和不公義澆滅。

她說：香港人民表現出了極大的勇氣，同拒絕尊重法治、不願意履行一國兩制義務的懦弱政府，形成了極其鮮明的對比。二十多年前，中國政府承諾要在香港實行一國兩制。香港人民配得上擁有真正自治，而香港基本法和其他相關的國際條約，承諾並保證了香港人民擁有的這種權利。香港立法會早就應採取這樣的措施，響應港人提出的這種合法民主訴求，馬上徹底並永久性撤銷引起極大民怨的“逃犯條例”修訂工作。

佩洛西議長說：美國國會裡的民主和共和黨人，都同香港人民站在一起，希望他們能擁有一個充滿希望、自由和民主的未來。她說，藍托斯人權委員會的兩位共同主席麥戈文（Jim McGovern）議員和史密斯（Chris Smith）議員，曾向特朗普行政當局發出呼籲，要求停止向香港警方輸出和銷售防暴裝置和設備，我們在這裡重申這種呼籲和要求。

佩洛西議員說：我們回到華盛頓之後，參眾兩院的兩黨議員，將開始工作，推動香港人權和民主法案，為保持香港的民主自由還有法治而努力奮鬥。

推

[腦筋急轉彎]請大家反思下無大台的意義與運動下一站

路過幫推

沒有大台！

up

〔值得做，快d做〕上萬人去美國駐港領事館請願

10月1搞柒佢!!

我冇嘢講

堅佢老母臭bitch
同佢死過
堅持

頂撚埋落去

乜都未有 散你老母？
美國議會開到聲放香港上枱
緊係要俾子彈人地

push

在香港，上周四、五（1、2日）的金融界與公務員集會、本周一（5日）的全港大罷工，顯示了對「反送中」的決心和對特區政府縱容警黑暴力的不滿，已經蔓延到社會各階層。鐘庭耀的香港民意研究所最近的民調顯示，79%市民認為政府應設獨立調查委員會，73%認為政府應全面撤回修例。

面對明顯的民意和不斷升級的衝突，林鄭月娥政府選擇甚麼都不做，只是不斷開記者會重複譴責示威者。現在中共明顯是故意不處理危機，放手讓衝突升級，等待民意自行逆轉。

但示威者連衝擊佔領塗鴉立法會、塗鴉國徽都做了，民意還沒有逆轉。危機拖得越久，警察暴力不受監控、警黑合作的問題反而曝露得越來越多，這個政府的認受性反而越來越低。林鄭說示威者提出「光復香港 時代革命」的口號，已經偏離了反逃犯條例的訴求。但大家都心知肚明，這次運動，《逃犯條例》修訂只是導火線。市民對中共不斷撕毀一國兩制承諾、否決真普選、取消民選議員資格、驅逐外國記者、取締異見組織、一地兩檢、大白象不斷、跨境綁架書店老闆等事態的憤怒，才是讓抗爭烈火延續那麼久的燃料。整個運動，一早已經是對一國一制化的總反撲。

「八五大罷工」之後，政府仍死不妥協，運動正進入膠著狀態。面對膠著應否對運動節奏和強度作出調整，在連登（討論區）已開始有討論。我相信運動參加者終能又一次運用他們的智慧找到共識。對於運動的下一步，我只想提出一個在衝突升級與暫緩抗爭之外的多一個可能性：在街頭行動不用升級的前提下，通過遊說國際制裁香港，繼續向政府加壓。

「八五大罷工」之後，美國眾議會議長、民主黨的佩洛西發表了聲明，讚揚示威者捍衛香港自由與法治的勇氣，譏笑特區政府無法捍衛一國兩制的懦弱，還保證國會在暑假後復會之後將著手啟動《香港人權民主法》的立法工作。法案或將加強美國國務院每年認證香港自治、監控香港有否成為中國白手套違反國際禁運等的強度，更授權政府對在香港犯下反人權罪行者施行經濟制裁。

2015年之後，中國走資嚴重，人民幣持續下跌，更在八月五日跌破對美元七算的重要關口。中國央行要避免人民幣下跌與資金外逃加劇的惡性循環，一直都在燒外匯儲備來支持人幣幣值，2015年至今已經燒了四分一。在國家外匯流失的情況下，中國企業近年加速向外舉美元債，當中大部分在香港進行。而每年進入中國的外匯，七成來自香港或經過香港。

在中國經濟衰竭的狀況下，中國比任何時候都更需要香港這個國際承認的離岸金融中心和獨立關稅區。香港當局怎樣縱容警黑鎮壓示威者、目無法紀，已經受到國際高度關注。美國帶頭立法，將繼續給予香港各種金融經貿優惠與香港的人權民主掛鉤，不論立法背後的美國國家利益是甚麼，都是香港人反制中共毀滅一國兩制的有力槓桿。

香港的民主運動，不論是因為中共滲透嚴重還是因為受到「我在家裡被打死也不應向外人求救」的迂腐中國倫理影響，對「勾結外國勢力」一直都避之則吉。這次「反送中」運動，已經打破了很多一直令反對運動無寸進的心障。「不與外國勢力合作」這個心障，便是下一個了。

- 孔誥烽

This way Madam